\begin{example}[1]	Рассмотрим $\R[x]$ (множество многочленов с вещественными коэффициентами).		Примеры его идеалов:\\[-20pt]	\begin{compactitem}		\item $\R[x]$		\item $\{0\}$		\item $I = \{f \in \R[x] \mid f(0) = 0\} = x\, \R[x]$ (свободный коэффициент нулевой, а значит можно поделить на $x$, что и записано в последнем равенстве).		\item $I = P(x)\, \R[x]$, где $P(x) \in \R[x]$		\item Первые три пункта тоже подходят под последний. На самом деле (факт без доказательства) все идеалы имеют такой вид.	\end{compactitem}\end{example}\begin{example}[2]	Рассмотрим $\Z[x]$ (множество многочленов с целыми коэффициентами):\\[-20pt]	\begin{compactitem}		\item $P(x) \Z[x]$, где $P(x) \in \Z[x]$		\item Но не все идеалы имеют такой вид, например: $(x - 3)\Z[x] + 2 \Z[x]$.		\item \exersize понять почему последнее действительно идеал. (Потому что это сумма идеалов)	\end{compactitem}\end{example}\begin{statement}	Если в кольце $R$ нет делителей нуля, то в $R[x]$ их тоже нет.\end{statement}\begin{proof}	Пусть в $R[x]$ есть делители нуля, иначе говоря		$(a_tx^t + \ldots + a_1)(b_k x^k + \ldots + b_1) = 0$.		Потребуем, что $a_t \ne 0$ и $b_k \ne 0$, т.е. это старшие коэффициенты в соответствующих многочленах.		Заметим, что при степени $x^{t + k}$ будет коэффициент $a_t b_k$. Но так как справа нулевой многочлен, то все коэффициенты произведения равны $0$.		То есть $a_t b_k = 0$, но в $R$ нет делителей нуля, противоречие.\end{proof}Как мы обсуждали выше, $K[x]$ является полем, если полем является $K$. При чём в этом поле все идеалы имеют вид $f(x) K[x]$, обозначим этот идеал как $I = f(x)K[x] = (f(x))$. (напомним, что запись в скобках означает идеал, порождённый элементом, см \ref{def:ring-spawnedideal}).Также мы обсуждали, что многочлены можно делить с остатком:Для любого $g(x)$ существуют единственные $q(x), r(x)$, такие что $g(x) = q(x)f(x) + r(x)$ и $\deg r < \deg f$\begin{remark}	$g(x) \equiv r(x) \pmod{I}$, просто по определению mod (см \ref{def:ring-idealmod}).\end{remark}\begin{remark}	Тем самым все многочлены, имеющие одинаковый остаток при делении на какой-то многочлен $f(x)$ сравнимы друг с другом по модулю.\end{remark}\begin{lemma} Если $r_1, r_2, f \in K[x]$, $r_1 \equiv r_2 \mod (f(x)K[x])$ и $\deg r_1, \deg r_2 < \deg f$, то $r_1 = r_2$\end{lemma}\begin{proof}\slashnss		$r_1 \equiv r_2 \pmod{f(x)K[x]} \implies r_1 - r_2 = f h$ для некоторой функции $h$.		\begin{compactitem}		\item Если $h(x) = 0$, то $r_1 = r_2$.				\item Но если $h(x) \ne 0$, то $\deg(f h) \ge \deg(f)$, но $\deg(r_1 - r_2) < \deg(f)$. Противоречие. \qedhere	\end{compactitem}\end{proof}\begin{remark}	Неформально можно думать о факторе $K[x]{/}_{f(x)K[x]}$ как о многочленнах со степенью меньшей $f$.	$K[x]{/}I \simeq \{r \in K[x] \mid \deg r < \deg f\}$.\end{remark}\begin{lemma}\label{lm:ring-polynomsolutions}	Пусть $R$~--- область целостности (как частный случай~--- поле),~$f, g \in R[x],~\alpha \in R$\slashn	\begin{compactenum}		\item Если $f(\alpha) = 0$, то $f(x) = (x - \alpha)q(x)$, где $q(x) \in R[x]$, $\deg q = deg f - 1$.		\item Если $n = \deg f$, то $f$ имеет не более $n$ различных корней в $R$.		\item Если $\deg f = \deg g = n$ и $f(\alpha_1) = g(\alpha_1),\ldots, f(\alpha_{n + 1}) = g(\alpha_{n + 1})$. где $\alpha_i \in R$ и различны.		Тогда многочлены равны (т.е. попарно равны все коэффициенты).	\end{compactenum}\end{lemma}\begin{proof}\slashns	\begin{compactenum}		\item Поделим $f$ на $x - \alpha$ c остатком:				$f(x) = (x - \alpha) q(x) + r,~\deg r < deg(x - \alpha) = 1 \implies \deg r = 0 \implies r$~-- константа.				$f(x) = (x - \alpha) q(x) + C$.				$f(\alpha) = 0 + C \implies C = 0$ (так как $\alpha$~--- корень).				\item Индукция по $n$:				\textbf{База} ($n = 1$). $f(x) = ax + b$ ($a \ne 0$) корней явно не более, чем один. Если $a$ необратим, то вообще ноль.				\textbf{Переход}. Пусть $f$ имеет корни (иначе $0 \le n$) и $\alpha$~--- один из них.				$f(x) = (x - \alpha)\,q(x)$, $\deg q = n - 1$				$q$ имеет не более чем $n - 1$ корень. Конец.				\item $h(x) = f(x) - g(x)$, $\deg h \le n$, $h(\alpha_i) = 0$ для $n + 1$ альф.				Но многочлен не может иметь более $n$ корней, следовательно он нулевой. \qedhere	\end{compactenum}\end{proof}\begin{remark}	Можно считать, что $\deg 0 = \infty$, тогда все равенства остаются верными и для этого случая.\end{remark}\begin{remark}	Лемма выше верна только в области целостности\end{remark}